## 多米尼加共和国总统, 1844–1861

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>任期开始</p></th>
<th><p>任期结束</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PedroSantana.jpg" title="fig:PedroSantana.jpg">PedroSantana.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·桑塔纳.md" title="wikilink">佩德罗·桑塔纳</a></p></td>
<td><p>1844年11月13日</p></td>
<td><p>1848年8月4日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p>国务卿理事会<br />
(<em>Council of Secretaries of State</em>)<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/费利克斯·梅塞纳里奥.md" title="wikilink">费利克斯·梅塞纳里奥</a><br />
<a href="../Page/多明戈·德拉罗查.md" title="wikilink">多明戈·德拉罗查</a><br />
<a href="../Page/何塞·玛丽亚·卡米内罗.md" title="wikilink">何塞·玛丽亚·卡米内罗</a><br />
<a href="../Page/曼努埃尔·希门尼斯.md" title="wikilink">曼努埃尔·希门尼斯</a><small></p></td>
<td><p>1848年8月4日</p></td>
<td><p>1848年9月8日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Manuel_Jimenez.jpg" title="fig:Manuel_Jimenez.jpg">Manuel_Jimenez.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·希门尼斯.md" title="wikilink">曼努埃尔·希门尼斯</a></p></td>
<td><p>1848年9月8日</p></td>
<td><p>1849年5月29日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Buenaventura_Baéz.gif" title="fig:Buenaventura_Baéz.gif">Buenaventura_Baéz.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布埃纳文图拉·巴埃斯.md" title="wikilink">布埃纳文图拉·巴埃斯</a></p></td>
<td><p>1849年5月29日</p></td>
<td><p>1853年2月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PedroSantana.jpg" title="fig:PedroSantana.jpg">PedroSantana.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·桑塔纳.md" title="wikilink">佩德罗·桑塔纳</a></p></td>
<td><p>1853年2月15日</p></td>
<td><p>1856年5月26日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Manueldereglamosa.gif" title="fig:Manueldereglamosa.gif">Manueldereglamosa.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·德雷格拉·莫塔.md" title="wikilink">曼努埃尔·德雷格拉·莫塔</a></p></td>
<td><p>1856年5月26日</p></td>
<td><p>1856年10月8日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Buenaventura_Baéz.gif" title="fig:Buenaventura_Baéz.gif">Buenaventura_Baéz.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布埃纳文图拉·巴埃斯.md" title="wikilink">布埃纳文图拉·巴埃斯</a></p></td>
<td><p>1856年10月8日</p></td>
<td><p>1858年6月13日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jose_desiderio_valverde.gif" title="fig:Jose_desiderio_valverde.gif">Jose_desiderio_valverde.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·德西德里奥·巴尔维德.md" title="wikilink">何塞·德西德里奥·巴尔维德</a></p></td>
<td><p>1858年6月13日</p></td>
<td><p>1858年8月31日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PedroSantana.jpg" title="fig:PedroSantana.jpg">PedroSantana.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·桑塔纳.md" title="wikilink">佩德罗·桑塔纳</a></p></td>
<td><p>1858年8月31日</p></td>
<td><p>1861年3月18日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 西班牙圣多明戈总督, 1861–1865

  - [佩德罗·桑塔纳](../Page/佩德罗·桑塔纳.md "wikilink"): 1861年3月18日 – 1862年7月20日
  - [费利佩·里韦罗](../Page/费利佩·里韦罗.md "wikilink"): 1862年7月20日 – 1863年10月22日
  - [卡洛斯·德·瓦加斯](../Page/卡洛斯·德·瓦加斯.md "wikilink"): 1863年10月22日 –
    1864年3月30日
  - [何塞·德拉冈达拉](../Page/何塞·德拉冈达拉.md "wikilink"): 1864年3月31日 – 1865年7月11日

## 多米尼加共和国元首, 1863–1865

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>任期开始</p></th>
<th><p>任期结束</p></th>
<th><p>头衔</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pedro_antonio_pimentel.gif" title="fig:Pedro_antonio_pimentel.gif">Pedro_antonio_pimentel.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·安东尼奥·皮蒙特尔.md" title="wikilink">佩德罗·安东尼奥·皮蒙特尔</a></p></td>
<td><p>1865年3月25日</p></td>
<td><p>1865年8月4日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jose_Maria_Cabral.jpg" title="fig:Jose_Maria_Cabral.jpg">Jose_Maria_Cabral.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·玛丽亚·卡夫拉尔.md" title="wikilink">何塞·玛丽亚·卡夫拉尔</a></p></td>
<td><p>1865年8月4日</p></td>
<td><p>1865年11月15日</p></td>
<td><p>最高元首</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pedro_guillermo_guerrero.gif" title="fig:Pedro_guillermo_guerrero.gif">Pedro_guillermo_guerrero.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·吉列尔莫.md" title="wikilink">佩德罗·吉列尔莫</a></p></td>
<td><p>1865年11月15日</p></td>
<td><p>1865年12月8日</p></td>
<td><p>军政府临时总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Buenaventura_Baéz.gif" title="fig:Buenaventura_Baéz.gif">Buenaventura_Baéz.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布埃纳文图拉·巴埃斯.md" title="wikilink">布埃纳文图拉·巴埃斯</a></p></td>
<td><p>1865年12月8日</p></td>
<td><p>1866年5月29日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p>三人执政<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/佩德罗·安东尼奥·皮蒙特尔.md" title="wikilink">佩德罗·安东尼奥·皮蒙特尔</a><br />
<a href="../Page/格雷戈里奥·卢佩隆.md" title="wikilink">格雷戈里奥·卢佩隆</a><br />
<a href="../Page/费德里科·德·赫苏斯·加西亚.md" title="wikilink">费德里科·德·赫苏斯·加西亚</a><small></p></td>
<td><p>1866年5月29日</p></td>
<td><p>1866年8月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jose_Maria_Cabral.jpg" title="fig:Jose_Maria_Cabral.jpg">Jose_Maria_Cabral.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·玛丽亚·卡夫拉尔.md" title="wikilink">何塞·玛丽亚·卡夫拉尔</a></p></td>
<td><p>1866年8月22日</p></td>
<td><p>1868年1月3日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Manuel_Altagracia_Cáceres.jpg" title="fig:Manuel_Altagracia_Cáceres.jpg">Manuel_Altagracia_Cáceres.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·阿尔塔格拉西亚·卡塞雷斯.md" title="wikilink">曼努埃尔·阿尔塔格拉西亚·卡塞雷斯</a></p></td>
<td><p>1868年1月3日</p></td>
<td><p>1868年2月13日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p>三人执政</p></td>
<td><p>1868年2月13日</p></td>
<td><p>1868年5月2日</p></td>
<td><p><small>成员:<br />
<a href="../Page/何塞·安东尼奥·匈格里亚.md" title="wikilink">何塞·安东尼奥·匈格里亚</a><br />
<a href="../Page/弗朗西斯科·安东尼奥·戈麦斯·巴埃斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·安东尼奥·戈麦斯·巴埃斯</a><br />
<a href="../Page/何塞·拉蒙·卢西亚诺·伊·弗朗科.md" title="wikilink">何塞·拉蒙·卢西亚诺·伊·弗朗科</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Buenaventura_Baéz.gif" title="fig:Buenaventura_Baéz.gif">Buenaventura_Baéz.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布埃纳文图拉·巴埃斯.md" title="wikilink">布埃纳文图拉·巴埃斯</a></p></td>
<td><p>1868年5月2日</p></td>
<td><p>1874年1月2日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ignacio_María_González.png" title="fig:Ignacio_María_González.png">Ignacio_María_González.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯.md" title="wikilink">伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯</a></p></td>
<td><p>1874年1月2日</p></td>
<td><p>1874年1月22日</p></td>
<td><p>最高元首</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p>将军首脑</p></td>
<td><p>1874年1月22日</p></td>
<td><p>1874年4月6日</p></td>
<td><p><small>成员:<br />
<a href="../Page/伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯.md" title="wikilink">伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯</a><br />
<a href="../Page/曼努埃尔·阿尔塔格拉西亚·卡塞雷斯.md" title="wikilink">曼努埃尔·阿尔塔格拉西亚·卡塞雷斯</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ignacio_María_González.png" title="fig:Ignacio_María_González.png">Ignacio_María_González.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯.md" title="wikilink">伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯</a></p></td>
<td><p>1874年4月6日</p></td>
<td><p>1876年2月23日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>Council of Secretaries of State</em></p></td>
<td><p>1876年2月23日</p></td>
<td><p>1876年4月29日</p></td>
<td><p>国务卿理事会<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/佩德罗·托马斯·加里多·马托斯.md" title="wikilink">佩德罗·托马斯·加里多</a><br />
<a href="../Page/何塞·德赫苏斯·爱德华多·德·卡斯特罗·阿尔瓦雷斯.md" title="wikilink">何塞·德赫苏斯·德·卡斯特罗</a><br />
<a href="../Page/佩德罗·帕布洛·德·博尼利亚.md" title="wikilink">佩德罗·帕布洛·德·博尼利亚</a><br />
<a href="../Page/胡安·鲍蒂斯塔·萨弗拉·伊·米兰达.md" title="wikilink">胡安·鲍蒂斯塔·萨弗拉</a><br />
<a href="../Page/帕布洛·洛佩斯·比利亚努埃瓦.md" title="wikilink">帕布洛·洛佩斯·比利亚努埃瓦</a><br />
<a href="../Page/哈辛托·佩纳多.md" title="wikilink">哈辛托·佩纳多</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ulises_espaillat.jpg" title="fig:Ulises_espaillat.jpg">Ulises_espaillat.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尤利塞斯·弗朗西斯科·埃斯派利亚特.md" title="wikilink">尤利塞斯·弗朗西斯科·埃斯派利亚特</a></p></td>
<td><p>1876年4月29日</p></td>
<td><p>1876年10月5日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p>最高军政府</p></td>
<td><p>1876年10月5日</p></td>
<td><p>1876年11月11日</p></td>
<td><p><small>成员:<br />
<a href="../Page/帕布洛·洛佩斯·比利亚努埃瓦.md" title="wikilink">帕布洛·洛佩斯·比利亚努埃瓦</a><br />
<a href="../Page/何塞·卡米内罗·马蒂亚斯.md" title="wikilink">何塞·卡米内罗·马蒂亚斯</a><br />
<a href="../Page/胡安·埃斯特班·阿里萨·马托斯.md" title="wikilink">胡安·埃斯特班·阿里萨·马托斯</a><br />
<a href="../Page/菲德尔·罗德里格斯·乌达内塔.md" title="wikilink">菲德尔·罗德里格斯·乌达内塔</a><br />
<a href="../Page/何塞·德赫苏斯·爱德华多·德·卡斯特罗·阿尔瓦雷斯.md" title="wikilink">何塞·德赫苏斯·德·卡斯特罗</a><br />
<a href="../Page/胡安·鲍蒂斯塔·萨弗拉·伊·米兰达.md" title="wikilink">胡安·鲍蒂斯塔·萨弗拉</a><br />
<a href="../Page/佩德罗·托马斯·加里多·马托斯.md" title="wikilink">佩德罗·托马斯·加里多·马托斯</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ignacio_María_González.png" title="fig:Ignacio_María_González.png">Ignacio_María_González.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯.md" title="wikilink">伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯</a></p></td>
<td><p>1876年11月11日</p></td>
<td><p>1876年12月9日</p></td>
<td><p>最高元首</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/马科斯·安东尼奧·卡夫拉尔.md" title="wikilink">马科斯·安东尼奧·卡夫拉尔</a></p></td>
<td><p>1876年12月9日</p></td>
<td><p>1876年12月26日</p></td>
<td><p>军政府临时总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Buenaventura_Baéz.gif" title="fig:Buenaventura_Baéz.gif">Buenaventura_Baéz.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布埃纳文图拉·巴埃斯.md" title="wikilink">布埃纳文图拉·巴埃斯</a></p></td>
<td><p>1876年12月26日</p></td>
<td><p>1878年3月2日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>Council of Secretaries of State</em></p></td>
<td><p>1878年3月2日</p></td>
<td><p>1878年3月5日</p></td>
<td><p>国务卿理事会<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/何塞·玛丽亚·卡夫拉尔.md" title="wikilink">何塞·玛丽亚·卡夫拉尔</a><br />
<a href="../Page/华金·蒙托利奥.md" title="wikilink">华金·蒙托利奥</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cesareo_Guillermo_B.jpg" title="fig:Cesareo_Guillermo_B.jpg">Cesareo_Guillermo_B.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/塞萨雷奥·吉列尔莫.md" title="wikilink">塞萨雷奥·吉列尔莫</a></p></td>
<td><p>1878年3月5日</p></td>
<td><p>1878年7月6日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ignacio_María_González.png" title="fig:Ignacio_María_González.png">Ignacio_María_González.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯.md" title="wikilink">伊格纳西奥·玛丽亚·冈萨莱斯</a></p></td>
<td><p>1878年7月6日</p></td>
<td><p>1878年9月2日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>People's Military Chiefs</em></p></td>
<td><p>1878年9月2日</p></td>
<td><p>1878年9月6日</p></td>
<td><p>人民军事首脑<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/尤里塞斯·厄鲁.md" title="wikilink">尤里塞斯·厄鲁</a><br />
<a href="../Page/塞萨雷奥·吉列尔莫.md" title="wikilink">塞萨雷奥·吉列尔莫</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jacinto_De_Castro.jpg" title="fig:Jacinto_De_Castro.jpg">Jacinto_De_Castro.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈辛托·德尔罗萨里奥·德·卡斯特罗.md" title="wikilink">哈辛托·德·卡斯特罗</a></p></td>
<td><p>1878年9月7日</p></td>
<td><p>1878年9月29日</p></td>
<td><p>代总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>Council of Secretaries of State</em></p></td>
<td><p>1878年9月30日</p></td>
<td><p>1879年2月27日</p></td>
<td><p>国务卿理事会<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/塞萨雷奥·吉列尔莫.md" title="wikilink">塞萨雷奥·吉列尔莫</a><br />
<a href="../Page/阿莱杭德罗·安古洛·古里迪.md" title="wikilink">阿莱杭德罗·安古洛·古里迪</a><br />
<a href="../Page/佩德罗·拉蒙·阿里斯蒂.md" title="wikilink">佩德罗·拉蒙·阿里斯蒂</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cesareo_Guillermo_B.jpg" title="fig:Cesareo_Guillermo_B.jpg">Cesareo_Guillermo_B.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/塞萨雷奥·吉列尔莫.md" title="wikilink">塞萨雷奥·吉列尔莫</a></p></td>
<td><p>1879年2月27日</p></td>
<td><p>1879年12月6日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GregorioLuperon.jpg" title="fig:GregorioLuperon.jpg">GregorioLuperon.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格雷戈里奥·鲁佩隆.md" title="wikilink">格雷戈里奥·鲁佩隆</a></p></td>
<td><p>1879年12月6日</p></td>
<td><p>1880年9月1日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fernando_Arturo_Meriño.jpg" title="fig:Fernando_Arturo_Meriño.jpg">Fernando_Arturo_Meriño.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/费尔南多·阿图罗·德·梅里尼奥.md" title="wikilink">费尔南多·阿图罗·德·梅里尼奥</a></p></td>
<td><p>1880年9月1日</p></td>
<td><p>1882年9月1日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hereaux2.gif" title="fig:Hereaux2.gif">Hereaux2.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尤里塞斯·厄鲁.md" title="wikilink">尤里塞斯·厄鲁</a></p></td>
<td><p>1882年9月1日</p></td>
<td><p>1884年9月1日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Francisco_Billini.jpg" title="fig:Francisco_Billini.jpg">Francisco_Billini.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·格雷戈里奥·比利尼.md" title="wikilink">弗朗西斯科·格雷戈里奥·比利尼</a></p></td>
<td><p>1884年9月1日</p></td>
<td><p>1885年5月16日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Woss_y_gil.jpg" title="fig:Woss_y_gil.jpg">Woss_y_gil.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿莱杭德罗·沃斯·伊·吉尔.md" title="wikilink">阿莱杭德罗·沃斯·伊·吉尔</a></p></td>
<td><p>1885年5月16日</p></td>
<td><p>1887年1月6日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hereaux2.gif" title="fig:Hereaux2.gif">Hereaux2.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尤里塞斯·厄鲁.md" title="wikilink">尤里塞斯·厄鲁</a></p></td>
<td><p>1887年1月6日</p></td>
<td><p>1889年2月27日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·玛丽亚·高蒂埃尔.md" title="wikilink">曼努埃尔·玛丽亚·高蒂埃尔</a></p></td>
<td><p>1889年2月27日</p></td>
<td><p>1889年24月30日</p></td>
<td><p>代总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hereaux2.gif" title="fig:Hereaux2.gif">Hereaux2.gif</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尤里塞斯·厄鲁.md" title="wikilink">尤里塞斯·厄鲁</a></p></td>
<td><p>1889年24月30日</p></td>
<td><p>1889年7月26日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>27</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·文塞斯劳·菲格雷奥.md" title="wikilink">胡安·文塞斯劳·菲格雷奥</a></p></td>
<td><p>1889年7月26日</p></td>
<td><p>1889年8月30日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>Council of Secretaries of State</em></p></td>
<td><p>1889年8月30日</p></td>
<td><p>1889年8月31日</p></td>
<td><p>国务卿理事会<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/托马斯·德梅特里奥·莫拉莱斯.md" title="wikilink">托马斯·德梅特里奥·莫拉莱斯</a><br />
<a href="../Page/阿里斯蒂德斯·帕蒂尼奥.md" title="wikilink">阿里斯蒂德斯·帕蒂尼奥</a><br />
<a href="../Page/恩里克·亨里克斯·伊·阿尔法乌.md" title="wikilink">恩里克·亨里克斯·伊·阿尔法乌</a><br />
<a href="../Page/海梅·R·比达尔.md" title="wikilink">海梅·R·比达尔</a><br />
<a href="../Page/布劳利奥·阿尔瓦雷斯.md" title="wikilink">布劳利奥·阿尔瓦雷斯</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><strong>人民革命军政府</strong></p></td>
<td><p>1889年8月31日</p></td>
<td><p>1889年9月4日</p></td>
<td><p>国务卿理事会<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/马里亚诺·塞特罗.md" title="wikilink">马里亚诺·塞特罗</a><br />
<a href="../Page/阿尔瓦罗·拉格罗尼奥.md" title="wikilink">阿尔瓦罗·拉格罗尼奥</a><br />
<a href="../Page/阿里斯蒂德斯·帕蒂尼奥.md" title="wikilink">阿里斯蒂德斯·帕蒂尼奥</a><br />
<a href="../Page/佩德罗·玛丽亚·梅吉亚.md" title="wikilink">佩德罗·玛丽亚·梅吉亚</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Horacio_Vasquez.jpg" title="fig:Horacio_Vasquez.jpg">Horacio_Vasquez.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/霍拉西奥·巴斯克.md" title="wikilink">霍拉西奥·巴斯克</a></p></td>
<td><p>1889年9月4日</p></td>
<td><p>1889年11月15日</p></td>
<td><p>军政府临时总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juan_Isidro_Jimenes.jpg" title="fig:Juan_Isidro_Jimenes.jpg">Juan_Isidro_Jimenes.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·伊西德罗·希门尼斯·佩雷拉.md" title="wikilink">胡安·伊西德罗·希门尼斯</a></p></td>
<td><p>1889年11月15日</p></td>
<td><p>1902年5月2日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Horacio_Vasquez.jpg" title="fig:Horacio_Vasquez.jpg">Horacio_Vasquez.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/霍拉西奥·巴斯克斯.md" title="wikilink">霍拉西奥·巴斯克斯</a></p></td>
<td><p>1902年5月2日</p></td>
<td><p>1903年4月23日</p></td>
<td><p>军政府临时总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>29</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Woss_y_gil.jpg" title="fig:Woss_y_gil.jpg">Woss_y_gil.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿莱杭德罗·沃斯·伊·吉尔.md" title="wikilink">阿莱杭德罗·沃斯·伊·吉尔</a></p></td>
<td><p>1903年4月23日</p></td>
<td><p>1903年11月24日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Presidente_Carlos_Felipe_Morales_Languasco.jpg" title="fig:Presidente_Carlos_Felipe_Morales_Languasco.jpg">Presidente_Carlos_Felipe_Morales_Languasco.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·费利佩·莫拉莱斯.md" title="wikilink">卡洛斯·费利佩·莫拉莱斯</a></p></td>
<td><p>1903年11月24日</p></td>
<td><p>1905年12月29日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>Council of Secretaries of State</em></p></td>
<td><p>1905年12月25日</p></td>
<td><p>1906年1月12日</p></td>
<td><p>国务卿理事会(代理莫拉莱斯)<br />
&lt;small成员:<br />
<a href="../Page/曼努埃尔·拉马切·加西亚.md" title="wikilink">曼努埃尔·拉马切·加西亚</a><br />
<a href="../Page/埃米利奥·特赫拉.md" title="wikilink">埃米利奥·特赫拉</a><br />
<a href="../Page/安德烈斯·朱利奥·蒙托利奥.md" title="wikilink">安德烈斯·朱利奥·蒙托利奥</a><br />
<a href="../Page/弗朗西斯科·莱昂特·巴斯克斯·拉哈拉.md" title="wikilink">弗朗西斯科·莱昂特·巴斯克斯·拉哈拉</a><br />
<a href="../Page/卡洛斯·吉内布拉.md" title="wikilink">卡洛斯·吉内布拉</a><br />
<a href="../Page/埃拉迪奥·维多利亚.md" title="wikilink">埃拉迪奥·维多利亚</a><br />
<a href="../Page/费德里科·贝拉斯克斯·伊·赫尔南德斯.md" title="wikilink">费德里科·贝拉斯克斯·伊·赫尔南德斯</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ramon_Caceres.jpg" title="fig:Ramon_Caceres.jpg">Ramon_Caceres.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉蒙·卡塞雷斯.md" title="wikilink">拉蒙·卡塞雷斯</a></p></td>
<td><p>1906年1月12日</p></td>
<td><p>1911年11月19日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>Council of Secretaries of State</em></p></td>
<td><p>1911年11月19日</p></td>
<td><p>1911年12月5日</p></td>
<td><p>国务卿理事会<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/米格尔·安东尼奥·拉蒙.md" title="wikilink">米格尔·安东尼奥·拉蒙</a><br />
<a href="../Page/何塞·玛丽亚·卡夫拉尔.md" title="wikilink">何塞·玛丽亚·卡夫拉尔</a><br />
<a href="../Page/曼努埃尔·德·赫苏斯·特隆科索·德拉孔查.md" title="wikilink">曼努埃尔·德·赫苏斯·特隆科索·德拉孔查</a><br />
<a href="../Page/费德里科·贝拉斯克斯·伊·赫尔南德斯.md" title="wikilink">费德里科·贝拉斯克斯·伊·赫尔南德斯</a><br />
<a href="../Page/曼努埃尔·拉马切·加西亚.md" title="wikilink">曼努埃尔·拉马切·加西亚</a><br />
<a href="../Page/埃米利奥·特赫拉.md" title="wikilink">埃米利奥·特赫拉</a><br />
<a href="../Page/拉斐尔·迪亚斯.md" title="wikilink">拉斐尔·迪亚斯</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Eladio_Victoria.jpg" title="fig:Eladio_Victoria.jpg">Eladio_Victoria.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埃拉迪奥·维多利亚.md" title="wikilink">埃拉迪奥·维多利亚</a></p></td>
<td><p>1911年12月5日</p></td>
<td><p>1912年11月30日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿道尔弗·阿莱杭德罗·诺埃尔.md" title="wikilink">阿道尔弗·阿莱杭德罗·诺埃尔</a></p></td>
<td><p>1912年11月30日</p></td>
<td><p>1913年4月13日</p></td>
<td><p>临时总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JoseBordas.jpg" title="fig:JoseBordas.jpg">JoseBordas.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·博达斯·巴尔德斯.md" title="wikilink">何塞·博达斯·巴尔德斯</a></p></td>
<td><p>1913年4月13日</p></td>
<td><p>1914年8月27日</p></td>
<td><p>临时总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉蒙·巴埃斯.md" title="wikilink">拉蒙·巴埃斯</a></p></td>
<td><p>1914年8月27日</p></td>
<td><p>1914年12月5日</p></td>
<td><p>临时总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juan_Isidro_Jimenes.jpg" title="fig:Juan_Isidro_Jimenes.jpg">Juan_Isidro_Jimenes.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·伊西德罗·希门尼斯·佩雷拉.md" title="wikilink">胡安·伊西德罗·希门尼斯</a></p></td>
<td><p>1914年12月5日</p></td>
<td><p>1916年5月7日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>Council of Secretaries of State</em></p></td>
<td><p>1916年5月7日</p></td>
<td><p>1916年7月31日</p></td>
<td><p>国务卿理事会<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/海梅·莫塔.md" title="wikilink">海梅·莫塔</a><br />
<a href="../Page/贝纳尔多·皮查多.md" title="wikilink">贝纳尔多·皮查多</a><br />
<a href="../Page/何塞·曼努埃尔·希门尼斯.md" title="wikilink">何塞·曼努埃尔·希门尼斯</a><br />
<a href="../Page/费德里科·贝拉斯克斯·伊·赫尔南德斯.md" title="wikilink">费德里科·贝拉斯克斯·伊·赫尔南德斯</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>34</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Francisco_Henriquez_Carvajal.jpg" title="fig:Francisco_Henriquez_Carvajal.jpg">Francisco_Henriquez_Carvajal.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·亨里克斯·伊·卡瓦哈尔.md" title="wikilink">弗朗西斯科·亨里克斯·伊·卡瓦哈尔</a></p></td>
<td><p>1916年7月31日</p></td>
<td><p>1916年11月29日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 美国占领下的总督, 1916–1922

  - **[哈利·谢泼德·克纳普](../Page/哈利·谢泼德·克纳普.md "wikilink"):** 1916年11月29日 –
    1918年11月18日
  - **[本·赫巴德·福勒](../Page/本·赫巴德·福勒.md "wikilink"):** 1918年11月18日 –
    1919年2月25日
  - **[托马斯·斯诺登](../Page/托马斯·斯诺登.md "wikilink"):** 1919年2月25日 – 1921年6月3日
  - **[塞缪尔·罗比森](../Page/塞缪尔·罗比森.md "wikilink"):** 1921年6月3日 –
    1922年10月21日

## 多米尼加共和国总统, 1922–1966

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>任期开始</p></th>
<th><p>任期结束</p></th>
<th><p>头衔</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·包蒂斯塔·比西尼·布尔戈斯.md" title="wikilink">胡安·包蒂斯塔·比西尼·布尔戈斯</a></p></td>
<td><p>1922年10月21日</p></td>
<td><p>1924年7月12日</p></td>
<td><p>临时总统<br />
<small>备注: 处于美国领导下</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Horacio_Vasquez.jpg" title="fig:Horacio_Vasquez.jpg">Horacio_Vasquez.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/霍拉西奥·巴斯克斯.md" title="wikilink">霍拉西奥·巴斯克斯</a></p></td>
<td><p>1924年7月12日</p></td>
<td><p>1930年3月3日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·埃斯特雷利亚·乌雷尼亚.md" title="wikilink">拉斐尔·埃斯特雷利亚·乌雷尼亚</a></p></td>
<td><p>1930年3月3日</p></td>
<td><p>1930年8月16日</p></td>
<td><p>代总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·特鲁希略.md" title="wikilink">拉斐尔·特鲁希略</a></p></td>
<td><p>1930年8月16日</p></td>
<td><p>1938年8月16日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈辛托·佩纳多.md" title="wikilink">哈辛托·佩纳多</a></p></td>
<td><p>1938年8月16日</p></td>
<td><p>1940年2月24日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·德赫苏斯·特隆科索·德拉孔查.md" title="wikilink">曼努埃尔·德赫苏斯·特隆科索·德拉孔查</a></p></td>
<td><p>1940年2月24日</p></td>
<td><p>1942年5月18日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·特鲁希略.md" title="wikilink">拉斐尔·特鲁希略</a></p></td>
<td><p>1942年5月18日</p></td>
<td><p>1952年8月16日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/埃克托尔·特鲁希略.md" title="wikilink">埃克托尔·特鲁希略</a></p></td>
<td><p>1952年8月16日</p></td>
<td><p>1960年8月3日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joaquin_Balaguer_1977.jpg" title="fig:Joaquin_Balaguer_1977.jpg">Joaquin_Balaguer_1977.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/华金·巴拉格尔.md" title="wikilink">华金·巴拉格尔</a></p></td>
<td><p>1960年8月3日</p></td>
<td><p>1962年1月16日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><em>Civic-Military Council</em></p></td>
<td><p>1962年1月16日</p></td>
<td><p>1962年1月18日</p></td>
<td><p>公民军事委员会<br />
<small>成员:<br />
<a href="../Page/阿曼多·奥斯卡·帕切科.md" title="wikilink">阿曼多·奥斯卡·帕切科</a><br />
<a href="../Page/路易斯·阿米亚马·蒂奥.md" title="wikilink">路易斯·阿米亚马·蒂奥</a><br />
<a href="../Page/安东尼奥·英韦托·巴雷拉.md" title="wikilink">安东尼奥·英韦托·巴雷拉</a><br />
<a href="../Page/恩里克·巴尔德斯·比达乌雷.md" title="wikilink">恩里克·巴尔德斯·比达乌雷</a><br />
<a href="../Page/威尔弗雷多·梅迪纳·纳塔利奥.md" title="wikilink">威尔弗雷多·梅迪纳·纳塔利奥</a><br />
<a href="../Page/胡贝托·博加埃特.md" title="wikilink">胡贝托·博加埃特</a><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>42</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rafael_F.Bonnelly.jpg" title="fig:Rafael_F.Bonnelly.jpg">Rafael_F.Bonnelly.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·菲利韦托·邦内利.md" title="wikilink">拉斐尔·菲利韦托·邦内利</a></p></td>
<td><p>1962年1月18日</p></td>
<td><p>1963年2月27日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>43</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·博什.md" title="wikilink">胡安·博什</a></p></td>
<td><p>1963年2月27日</p></td>
<td><p>1963年9月25日</p></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/维克托·埃尔比·比尼亚斯·拉蒙.md" title="wikilink">维克托·埃尔比·比尼亚斯·拉蒙</a></p></td>
<td><p>1963年9月25日</p></td>
<td><p>1963年9月26日</p></td>
<td><p>军政府临时主席</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p>三人执政</p></td>
<td><p>1963年9月26日</p></td>
<td><p>1965年4月25日</p></td>
<td><p><small>成员:<br />
<a href="../Page/埃米利奥·德·洛斯桑托斯·伊·萨尔西埃.md" title="wikilink">埃米利奥·德·洛斯桑托斯·伊·萨尔西埃</a><small><br />
(至1963年12月22日) (主席)</small><br />
<a href="../Page/唐纳德·里德·卡夫拉尔.md" title="wikilink">唐纳德·里德·卡夫拉尔</a><small><br />
(1963年12月29日开始) (主席)</small><br />
<a href="../Page/曼努埃尔·恩里克·塔瓦雷斯·埃斯派利亚特.md" title="wikilink">曼努埃尔·恩里克·塔瓦雷斯·埃斯派利亚特</a><br />
<a href="../Page/拉蒙·塔皮亚·埃斯皮纳尔.md" title="wikilink">拉蒙·塔皮亚·埃斯皮纳尔</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p>革命委员会</p></td>
<td><p>1965年4月25日</p></td>
<td><p>1965年4月25日</p></td>
<td><p><small>成员:<br />
<a href="../Page/比尼西奥·费尔南德斯·佩雷斯.md" title="wikilink">比尼西奥·费尔南德斯·佩雷斯</a><br />
<a href="../Page/乔凡尼·古铁雷斯·拉米雷斯.md" title="wikilink">乔凡尼·古铁雷斯·拉米雷斯</a><br />
<a href="../Page/弗朗西斯科·阿尔韦托·卡马尼奥·德尼奥.md" title="wikilink">弗朗西斯科·阿尔韦托·卡马尼奥·德尼奥</a><br />
<a href="../Page/埃拉迪奥·拉米雷斯·桑切斯.md" title="wikilink">埃拉迪奥·拉米雷斯·桑切斯</a><br />
<a href="../Page/佩德罗·巴托洛梅·贝诺伊特.md" title="wikilink">佩德罗·巴托洛梅·贝诺伊特</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·拉斐尔·莫利纳·乌雷尼亚.md" title="wikilink">何塞·拉斐尔·莫利纳·乌雷尼亚</a></p></td>
<td><p>1965年4月25日</p></td>
<td><p>1965年4月27日</p></td>
<td><p>临时总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>空白期(1965年4月27日—5月1日).</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·巴托洛梅·贝诺伊特.md" title="wikilink">佩德罗·巴托洛梅·贝诺伊特</a></p></td>
<td><p>1965年5月1日</p></td>
<td><p>1965年5月7日</p></td>
<td><p>临时总统<br />
<small>备注: 处于美国占领下</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>44</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安东尼奥·英韦托·巴雷拉.md" title="wikilink">安东尼奥·英韦托·巴雷拉</a></p></td>
<td><p>1965年5月7日</p></td>
<td><p>1965年8月30日</p></td>
<td><p>总统<br />
<small>备注: 处于美国占领下</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>空白期(1965年8月30日—9月3日).</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg">Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埃克托尔·加西亚·戈多伊.md" title="wikilink">埃克托尔·加西亚·戈多伊</a></p></td>
<td><p>1965年9月3日</p></td>
<td><p>1966年7月1日</p></td>
<td><p>临时总统<br />
<small>备注: 处于美国占领下</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 多米尼加共和国总统，1966年至今

| \# | 肖像                                                                                                                                                                                 | 姓名                                                            | 任期开始       | 任期结束       | 政党                                       |
| -- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------- | ---------- | ---------- | ---------------------------------------- |
| 45 | [Joaquin_Balaguer_1977.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joaquin_Balaguer_1977.jpg "fig:Joaquin_Balaguer_1977.jpg")                                                        | [华金·巴拉格尔](../Page/华金·巴拉格尔.md "wikilink")                      | 1966年7月1日  | 1970年8月16日 |                                          |
| 45 | [Joaquin_Balaguer_1977.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joaquin_Balaguer_1977.jpg "fig:Joaquin_Balaguer_1977.jpg")                                                        | [华金·巴拉格尔](../Page/华金·巴拉格尔.md "wikilink")                      | 1970年8月16日 | 1974年8月16日 |                                          |
| 45 | [Joaquin_Balaguer_1977.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joaquin_Balaguer_1977.jpg "fig:Joaquin_Balaguer_1977.jpg")                                                        | [华金·巴拉格尔](../Page/华金·巴拉格尔.md "wikilink")                      | 1974年8月16日 | 1978年8月16日 |                                          |
| 46 | [Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg "fig:Coat_of_arms_of_the_Dominican_Republic.svg") | [西爾韋斯特雷·安东尼奧·古斯曼·费尔南德斯](../Page/安东尼奧·古斯曼·费尔南德斯.md "wikilink") | 1978年8月16日 | 1982年7月4日  |                                          |
| 47 | [Jacobo_Majluta_Azar.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jacobo_Majluta_Azar.JPG "fig:Jacobo_Majluta_Azar.JPG")                                                              | [哈科沃·马赫卢塔·阿萨尔](../Page/哈科沃·马赫卢塔·阿萨尔.md "wikilink")            | 1982年7月4日  | 1982年8月16日 | 臨時總統                                     |
| 48 |                                                                                                                                                                                    | [萨尔瓦多·豪尔赫·布兰科](../Page/萨尔瓦多·豪尔赫·布兰科.md "wikilink")            | 1982年8月16日 | 1986年8月16日 |                                          |
| 49 | [Joaquin_Balaguer_1977.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joaquin_Balaguer_1977.jpg "fig:Joaquin_Balaguer_1977.jpg")                                                        | [华金·巴拉格尔](../Page/华金·巴拉格尔.md "wikilink")                      | 1986年8月16日 | 1990年8月16日 |                                          |
| 49 | [Joaquin_Balaguer_1977.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joaquin_Balaguer_1977.jpg "fig:Joaquin_Balaguer_1977.jpg")                                                        | [华金·巴拉格尔](../Page/华金·巴拉格尔.md "wikilink")                      | 1990年8月16日 | 1994年8月16日 |                                          |
| 49 | [Joaquin_Balaguer_1977.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joaquin_Balaguer_1977.jpg "fig:Joaquin_Balaguer_1977.jpg")                                                        | [华金·巴拉格尔](../Page/华金·巴拉格尔.md "wikilink")                      | 1994年8月16日 | 1996年8月16日 |                                          |
| 50 | [Leonel_Fernandez_Reyna.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Leonel_Fernandez_Reyna.jpg "fig:Leonel_Fernandez_Reyna.jpg")                                                     | [莱昂内尔·费尔南德斯·雷纳](../Page/莱昂内尔·费尔南德斯.md "wikilink")             | 1996年8月16日 | 2000年8月16日 | [多米尼加解放党](../Page/多米尼加解放党.md "wikilink") |
| 51 |                                                                                                                                                                                    | [伊波利托·梅希亚](../Page/伊波利托·梅希亚.md "wikilink")                    | 2000年8月16日 | 2004年8月16日 | [多米尼加革命党](../Page/多米尼加革命党.md "wikilink") |
| 52 | [Leonel_Fernandez_Reyna.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Leonel_Fernandez_Reyna.jpg "fig:Leonel_Fernandez_Reyna.jpg")                                                     | [莱昂内尔·费尔南德斯·雷纳](../Page/莱昂内尔·费尔南德斯.md "wikilink")             | 2004年8月16日 | 2008年8月16日 | [多米尼加解放党](../Page/多米尼加解放党.md "wikilink") |
| 52 | [Leonel_Fernandez_Reyna.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Leonel_Fernandez_Reyna.jpg "fig:Leonel_Fernandez_Reyna.jpg")                                                     | [莱昂内尔·费尔南德斯·雷纳](../Page/莱昂内尔·费尔南德斯.md "wikilink")             | 2008年8月16日 | 2012年8月16日 | [多米尼加解放党](../Page/多米尼加解放党.md "wikilink") |
| 53 |                                                                                                                                                                                    | [达尼洛·梅迪纳](../Page/达尼洛·梅迪纳.md "wikilink")                      | 2012年8月16日 | 现任         | [多米尼加解放党](../Page/多米尼加解放党.md "wikilink") |

[多米尼加共和国总统](../Category/多米尼加共和国总统.md "wikilink")